%@Auteur: Arnaud Gazagnes\par
On donne le cube ci-dessous et deux patrons de ce cube.
\begin{center}
  {\psset{unit=0.8cm}
    \begin{pspicture}(0.5,0)(7.5,5)
      \psline(1,0)(5,0)
      \psline(1,0)(1,4)
      \psline(5,4)(5,0)
      \psline(1,4)(5,4)
      \psline[linestyle=dashed](1,0)(3,1)
      \psline(1,4)(3,5)
      \psline(5,0)(7,1)
      \psline(5,4)(7,5)
      \psline(3,5)(7,5)
      \psline[linestyle=dashed](3,1)(3,5)
      \psline(7,1)(7,5)
      \psline[linestyle=dashed](3,1)(7,1)
      \psline[linewidth=2.5pt,linestyle=dashed](6,0.5)(2,0.5)(2,4.5)
      \psline[linewidth=2.5pt](2,4.5)(4,4.5)(3,4)(5,2)(6,2.5)(6,0.5)
    \end{pspicture}}
\end{center}
\bigskip\par
\begin{minipage}{\linewidth}
  {\psset{unit=2cm}
    \begin{pspicture}(4,3)
      \psframe(1,0)(2,3)
      \psframe(0,1)(4,2)
      \psline(3,1)(3,2)
      \psline[linewidth=2.5pt](2,1.5)(1.5,2)
    \end{pspicture}
    \hfill
    \begin{pspicture}(4,3)
      \psframe(1,0)(2,3)
      \psframe(1,1)(4,2)
      \psline(3,1)(3,2)
      \psline(1,2)(0,2)(0,3)(1,3)
      \psline[linewidth=2.5pt](2,2.5)(1.5,3)
    \end{pspicture}}
  \end{minipage}
\par Retrouver sur chacun des deux patrons la trace qui a \'et\'e
dessin\'ee sur le cube. {\em On fera attention aux tracés effectués.}